# Основы сбора и хранения логов

## Цель домашнего задания
Научится проектировать централизованный сбор логов. Рассмотреть особенности разных платформ для сбора логов.

## Описание домашнего задания

1. В Vagrant разворачиваем 2 виртуальные машины web и log
2. на web настраиваем nginx
3. на log настраиваем центральный лог сервер на любой системе на выбор
   - journald;
   - rsyslog;
   - elk.
4. настраиваем аудит, следящий за изменением конфигов nginx 

## Особенности реализации
Для запуска воспользоваться командой:

```commandline
vagrant up
```

- nginx доступен по адресу 192.168.56.10
- log-сервер доступен по адресу 192.168.56.15
- Логи собираются в директорию: `/var/spool/rsyslog/192.168.56.10`
